{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006889",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0075370",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 외포리 석조 약사여래 좌상\n\n(巨濟 外浦里 石造 藥師如來 坐像)"
    },
    "text": "巨済外浦里石造薬師如来坐像 (巨濟 外浦里 石造 藥師如來 坐像)\\n\n韓国の慶尚南道巨済市一雲面には、朝鮮前期の石造薬師如来坐像が奉安されています。この仏像は、2007年に慶尚南道タイプに指定されました。仏像の高さは約72センチです。もともとは慶尚南道巨済市長木面外浦里の小渓村の丘斜面にある人工的に作られた石窟に収められていましたが、安全のために2007年8月に現在の場所に移動されました。仏像の背には不信と光背が彫刻されています。仏像の顔は大きく損傷していますが、服のしわなどは全体的によく残っています。仏像は丸い頭部と短い首を持ち、身体と顔が一体化しています。法衣は偏断友見の着衣方式を示しており、左側の服には斜めに刻まれたしわがありますが、表現は図式的です。片手は長く下げられ、降魔触地印を作っています。もう片手は橋の上に置かれ、手には薬箱が持たれています。足は結節しています。光背には火炎唐草紋が彫刻されています。この仏像は、表現技法から見て朝鮮時代に製作されたものとされていますが、特に古式の伝統を継承しているため、朝鮮前期の仏像と推定されています。石造薬師如来坐像は、手に薬箱を握り、光背まで彫刻されており、朝鮮前期には珍しい作例に属します。この時期には石造で作られた仏像の例は少なく、資料的な価値が大きい仏像です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこに奉安されていますか？",
            "answer": "韓国の慶尚南道巨済市一雲面に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何世紀のものですか？",
            "answer": "この仏像は朝鮮前期のもので、約数世紀前の作品です。"
        },
        {
            "question": "仏像の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "仏像の高さは約72センチです。"
        },
        {
            "question": "仏像はどのような状態で発見されましたか？",
            "answer": "仏像は慶尚南道巨済市長木面外浦里の小渓村の丘斜面にある人工的に作られた石窟に収められていました。"
        },
        {
            "question": "仏像の背には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "仏像の背には不信と光背が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏像は丸い頭部と短い首を持ち、身体と顔が一体化しています。また、服のしわなどがよく残っており、偏断友見の着衣方式が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の手には何が握られていますか？",
            "answer": "この仏像の手には薬箱が握られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何世紀に作られたものですか？",
            "answer": "この仏像は朝鮮前期に製作されたもので、特に古式の伝統を継承しているとされています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は他の作例と比べて何が珍しいですか？",
            "answer": "この仏像は手に薬箱を握り、光背まで彫刻されており、朝鮮前期には珍しい作例に属します。"
        },
        {
            "question": "この仏像の資料的な価値は何ですか？",
            "answer": "この仏像は朝鮮前期の石造仏像の例としては少なく、資料的な価値が非常に高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 415,
        "QA": 379
    }
}